\addcontentsline{toc}{section}{Ohne Heimath}
    \rightheader{Ohne Heimath (1859)}
    \vspace*{\fill}
    \poemtitle{Ohne Heimath}
    \begin{poem}
    \begin{stanza}
    Flücht'ge Rosse tragen\verseline
    mich ohn' Furcht und Zagen\verseline
    durch die weite Fern.\verseline
    Und wer mich sieht, der kennt mich,\verseline
    und wer mich kennt, der nennt mich\verseline
    den heimatlosen Herrn.\verseline
    Heidideldi!\verseline
    Verlaß mich nie,\verseline
    mein Glück, du heller Stern!
    \end{stanza}
    \begin{stanza}
    Niemand darf es wagen,\verseline
    mich darnach zu fragen,\verseline
    wo meine Heimat sei.\verseline
    Ich bin wohl nie gebunden\verseline
    an Raum und flücht'ge Stunden,\verseline
    bin wie der Aar so frei.\verseline
    Heidideldi!\verseline
    Verlaß mich nie,\verseline
    mein Glück, du holder Mai!
    \end{stanza}
    \begin{stanza}
    Daß ich einst soll sterben,\verseline
    küssen muß den herben\verseline
    Tod, das glaub ich kaum.\verseline
    Zum Grabe soll ich sinken\verseline
    und nimmermehr dann trinken\verseline
    des Lebens duft'gen Schaum?\verseline
    Heidideldi!\verseline
    Verlaß mich nie,\verseline
    mein Glück, du bunter Traum!
    \end{stanza}
    \end{poem}
    \poemtitle{Without a Home}
    \begin{poem}
    \begin{stanza}
    Fleeting horses carry\verseline
    Me, polite and carefree\verseline
    Through the wide afar.\verseline
    Who sees me now, should know me,\verseline
    Who knows me now, should call me:\verseline
    The Homeland-lacking heart.\verseline
    Heidideldi!\verseline
    Remain with me,\verseline
    my joy, you dazzling star!
    \end{stanza}
    \begin{stanza}
    None should ever dare it,\verseline
    To take their qualm, and air it,\verseline
    Just where my home might be.\verseline
    I've not once been committed\verseline
    to places or fickle minutes,\verseline
    I'm---as the eagle---free.\verseline
    Heidideldi!\verseline
    Remain with me,\verseline
    my joy, you May in glee!
    \end{stanza}
    \begin{stanza}
    That i should sometime die\verseline
    Makes kisses taste like lye\verseline
    Death, i doubt its scheme.\verseline
    Unto the Grave i'll sink\verseline
    and nevermore i'll drink\verseline
    life's most delicate cream?\verseline
    Heidideldi!\verseline
    Remain with me,\verseline
    my joy, you vibrant dream!
    \end{stanza}
    \end{poem}
